中國戰狼外交又點火了 這回稱法國人是「小流氓」

中國使館稱他“小流氓”，說錯了嗎？
來源：環球網微信公眾號

2021-03-22 08:05

這兩天，法國一些媒體和議員集體圍攻中國大使館和中國駐法大使盧沙野。由頭是，法國議員、參議院“台灣交流和研究小組”主席李察要組織“國會訪台團”，中國駐法使館強烈反對，法國外交部發言人表示不干預李察的活動，法國學者邦達茲在一個推特中為此叫好，並且衝中國駐法大使館說：給你和你的妖魔們一個大大的吻。中國大使館隨後在使館的官方推特上貼出邦達茲的推文，回了他一句“小流氓”。

法國媒體和一些議員抓住這句話，攻擊中國大使館和盧沙野大使“話風粗野”“戰狼外交”，侮辱了法國學者等等。

盧沙野大使（資料圖）

試問，“給你和你的妖魔們一個大大的吻”，這是討論嗎？是學者的應有語言嗎？法國的學術界什麼時候墮落成這個樣子了？用“小流氓”這個詞嘲諷邦達茲，難道不是很準確嗎？

邦達茲這個人主要研究中國和朝鮮半島問題，但逢中必反，還挺喜歡在互聯網上出風頭。一段時間以來，他經常拿中國的事情碰瓷，蹭熱度。如果說大使館這次回懟他有什麼值得總結的話，大概不是用“小流氓”定義他的行為，而恐怕是搭理了他這個人本身。這樣的流氓學者看到中國使館回懟他，一定會樂瘋的。他們就憑著這樣的碰瓷收穫來提高自己在輿論場的身價。

邦達茲（資料圖）

法國如果有議員團訪台，肯定是對中法關係的一種破壞。最近這些年，儘管法國輿論有很多對中國的無端指責，但我們看到法國在台灣問題上避免了曾經犯過的錯誤，保持了信守一個中國政策的自尊。法國不是捷克，中國人有對法國按照大國規則出牌的期待。

同時我們也把法國國會看成法國官方體系的一部分，尊重法國議員的影響力，不把他們與社會上一般的“輿論領袖”混為一談。任何有官方身份的人，都有一份不同於民間人士的責任，如果說議員們可以隨意在行動上抵觸法國的官方外交政策，損害中國利益，那麼他們將修改中國人對法國國會憲制功能和影響力的認識。

在當今動蕩的世界上，中法總體上保持了良好的關係，形成了互利共贏。但我們知道，在法國有一些激進人士想進一步出風頭，通過響應美國的極端對華政策找北京麻煩刷自己的存在感。

他們把乾涉中國內政、支持中國的分離主義勢力全都裝進“政治自由”及“言論自由”的筐子裡，將中方的反對則扣上“脅迫”“破壞自由”的帽子。這不僅是雙標，就是典型的政治流氓作風。在中國這樣重視“己所不欲勿施於人”的文明國度裡，相信所有人看到邦達茲的推特，都會將之視為“流氓學者”。

遭到了那麼多無理取鬧，中國使館就回了“小流氓”兩個法語詞，就又遭到新一撥的攻訐。中國駐法使館在星期天發表的一篇文章中質問：法國不是連上帝都可以褻瀆嗎？美國總統用“殺手”一詞攻擊普京，怎麼也沒有見到法國“正義”的媒體和學者指責呢？我們認為，這一反唇相譏有理有據。

中國的政策一貫始終，是法國的極端勢力搞出組織議員訪台的新變量，他們在越線，卻不許中國使館吭聲，巴黎的那些極端勢力從哪裡來的對華囂張？他們以為今天還是100年前嗎？

請他們多一些自尊吧，不要羞辱了中國人長期欣賞並懷有敬意的法國文明。 (本文作者單仁平，系環球時報評論員)

中國駐法大使館公開批評法國媒體和學者

到處撩事鬥飛

中國駐法大使館twitter 引來法國網友一片罵聲

中國駐法大使館引火的源頭

引起法中口水戰，連中國網友都擔心

中國駐法使館：如果真有“戰狼”，那是因為“瘋狗”太多太兇
來源：環球時報

2021-03-22 06:18

【環球時報記者 劉玲玲】針對一名法國反華學者在社交媒體上惡炒“中國阻止法國議員訪問台灣”一事並艾特中國使館，中國駐法國大使館19日發了一條兩個單詞的推文。一些法國媒體因此指責“中國大使館辱罵法國學者”，還有議員稱中國不尊重法國學者的“言論自由”。 21日晚，中國大使館發文表示，“言論自由是平等的。他有挑釁中國使館的自由，我們也有回擊他的自由。不能因為戴上一頂學者的帽子就神聖化了，說不得，也碰不得。”

中國大使館的推文只有兩個詞：“petite frappe”。該詞的字面意思為“無力的一擊”，在法語俚語中有“小流氓、小混混”之意。該推文下貼出的是法國學者安托萬·邦達茲兩條有關法議員訪台的推文，邦達茲在文中艾特中國使館並陰陽怪氣地稱“給你和你的妖魔們一個大大的吻”。邦達茲最近多次攻擊中國以及在涉華問題上持客觀態度的法國學者，包括法國作家、記者馬克西姆·維瓦斯。維瓦斯曾兩赴新疆考察、歷時4年時間完成《維吾爾族假新聞的終結》一書，該書2020年底正式出版發行。揭穿西方涉疆謊言的法國學者索尼亞·布雷斯勒也曾遭邦達茲辱罵攻擊。

好明顯中共武肺之後，見你地一個二個死幾萬幾十萬人，已經完全唔將歐美放眼內

一切都是為了大內宣，塑造中國強大形象，幫助習近平稱帝

撩鳩示威革命大國,大使館班蝗book定飛機未？

法國有膽咩 屌
睇死你啦 法國仔

癲狗外交

法國網友回罵

法國人也是不好惹的

中國戰狼外交引法國眾怒 使館辯：因為瘋狗太多
最新更新：2021/03/22 14:35

（中央社台北22日電）中國駐法國大使館日前發揮「戰狼外交」精神，與法國政、學界互相罵戰，21日更在官網上刊登一篇用語直白俚俗的文章，指「如果真有戰狼的話，那是因為瘋狗太多太兇」。

中國駐法國大使館日前在法國學者波恩達茲（Antoine Bondaz）推文下留言「petite frappe」（小流氓），引起對中國「戰狼外交」的批評。21日中國駐法國使館網站在題為「關於言論自由的民主討論」的文章中稱，「要借此機會來一次民主討論，掰扯掰扯」。

文章聲稱，這名法國學者「跪舔台灣當局」、「瘋狂地逢中必反」、「死乞白賴地糾纏中國使館」，「中國使館之所以在一年前拉黑他，就是不想搭理他。此次用『petite frappe』一詞回應他的挑釁推文也是為了避免與他糾纏。」

文章認為，「外交就是維護國家利益和形象。如果中國的國家利益和形象受到威脅和損害，我們的外交官就要衝上去拚命守護。」

文章又說，「如果真有戰狼的話，那是因為瘋狗太多太兇，包括一些披著學術和媒體外衣的瘋狗對中國瘋狂撕咬。有人希望中國的外交最好是羔羊外交，對外來的攻擊忍氣吞聲、息事寧人。這樣的時代已經一去不復返了！」

這起紛爭源於中國駐法大使盧沙野2月18日發出一封關於台灣、且措辭嚴厲尖酸的信給執政黨共和前進黨參議員李察（Alain Richard），要求他取消正在組織的國會訪台團，引起法國社會不滿。

波恩達茲因此推文批評中國外交官員無權指揮法國民選官員。（編輯：翟思嘉/周慧盈）1100322

一三五反美 二四六反日反法反澳大利亞 周日讚美這邊風景獨好

累死五毛和小粉紅

弊燈幾時出黎話E D都係中國文化?

屌咪又係日日有班支那蝗去LV掃貨

法國佬出名小氣

又報服心重

等睇戲

法國現在和德國在爭取歐盟老大
所以會更強硬